1. Для начала необходимо создать Telegram Bot'a (@BotFather) и сохранить сгенерированный токен.
2. Создать Telegram канал и добавить в администраторы созданного бота.
3. С помощью текстового редактора открыть файл pricealertbot.py и присвоить переменной TOKEN (14 строка) токен от своего Telegram бота; переменной tg_canal (16 строка) - ссылку на Telegram канал.
4. Для размещения бота рекомендуется использовать VDS сервер с минимальными характеристиками: 1 CPU, 1Gb RAM, скорость проверки всех паркетов зависит от мощности сервера. 
5. Для работы скрипта на сервере необходимо установить Python 3.6+ (tutorial for ubuntu 16+ - http://ubuntuhandbook.org/index.php/2017/07/install-python-3-6-1-in-ubuntu-16-04-lts/) и с помощью менеджера пакетов pip установить следующие библиотеки:
- pip install apscheduler==2.1.2
- pip install ccxt
- pip install pyTelegramBotAPI
6. Для удаленного запуска скрипта можно использовать команду следующего вида:
ssh root@192.168.1.1 "python3 /path/to/your/script/pricealertbot.py > /dev/null &"

P.S.:
- Процент изменения цены на который реагирует бот можно изменить в строчке 22
- В случае появления новых паркетов - они автоматически добавляются в базу скрипта. 
- Периоды (в секундах) за которые необходимо выводить статистику можно изменить в строке 72 (при необходимости выводить информацию за период больший, чем 5 минут, необходимо внести соответствующие изменения в строку 122)
- По умолчанию после запуска скрипту необходимо 5 минут на сбор актуальной информации.
- При закрытии скрипта необходимо очистить файл ignore.txt